鄭若驊丈夫僭建案潘樂陶罪名成立

律政司司長鄭若驊的丈夫潘樂陶，涉在名下別墅露天位置僭建逾百方呎水池，被屋宇署票控 。案件早前審結，裁判官今早作出裁決，裁定潘樂陶罪名成立，而潘身體抱恙，今未有到庭。

涉案屯門海詩別墅3號屋由潘樂陶和女兒共同擁有，物業於2012年11月購入。地政總署會定期進行航拍，2017年4月2日拍攝3號屋時，未見案中被指是僭建物的水池。及至2018年1月9日，屋宇署派員檢查3號屋時，在花園發現一個面積2.5米乘4.65米，高度1.24米的水池構築物，總容量約14.4立方米，若注滿水，總重量估計達14公噸。控辯雙方同意，無任何人曾就建造涉案水池向屋宇署提交圖則或獲取批准。而涉案水池構築物已在2018年1月19日移除。

控方傳召專家作供，講述該水池不能隨便移動，且體積超出規定，認為實屬建築物或構築物。但辯方卻指涉案獨立屋按照非常高的工程規格建造，水池對結構完全沒有影響，並傳召專家供稱，花園樓板載重能力極高，可容納1261個200磅重的人，即使擺放兩三個水池仍然安全；而水池實際是個游泳版跑步機（endless pool），構造上形同放在地上的大水袋，猶如金魚街賣魚的袋，談不上是建築工程或構築物。

【案件編號：TMS15101/18】

就算要坐，都會援刑

罰錢了事啦肯定

屋宇署票控罪名，肯定罰錢就ok

律政司長鄭若驊的丈夫潘樂陶，被揭發其屯門獨立屋涉僭建一個4.65米長、2.6米闊和1.24米高的泳池，案件今於西九龍裁判法院裁決，惟潘樂陶沒到庭應訊。其代表大律師稱，潘樂陶昨晚因健康問題正在醫院留醫。

裁判官終裁定潘樂陶一項違反《建築物條例》票控罪名成立，罰款2萬元。

78歲被告潘樂陶，被控一項違反《建築物條例》罪名，指他2017年4月2日至2018年1月9日期間，未獲批准便在其屯門小欖樂翠街海詩別墅三號屋內，建造水池構築物。

2萬?樓價既一呎都唔止啦

承受到個load就冇犯法
咩歪理嚟

工程師學會應該動議DQ潘樂陶工程師資格吧

呢D淫婦邊會理老公死活

佢二奶係乜水 ，最多罰錢加緩刑。

屌你老母

屌佢老母
咁我係屋企出面起個陽台話個load ok 都得啦

支那法律真係好平等

唔告老婆告老公，二萬了結事。

咁樣係咪叫做有案底？

法律只係保護有錢人

法律面前

this is hong kong

屌你老母 2萬， 佢地今晚開支紅酒慶祝都唔撚止2萬啦

In HK共E we trust

點淫法

佢老公原本係鄰居

做鄰居做到變老公

唔通坐監咩？
其實好小事

大事係佢誠信問題

一定會官官相衛

兩萬買個僭建 抵到爛

最大問題係潘樂陶有好多工程生意，利益關係，要DQ佢應該不容易

咁律師費個啲都起碼幾十萬既

律政司司長鄭若驊丈夫潘樂陶持有的屯門獨立屋被揭發有僭建水池，案件早上宣判，潘樂陶被裁定違反《建築物條例》罪成，罰款2萬元，需要兩周內支付。

78歲潘樂陶早上沒有到庭，控方透露，潘樂陶昨晚因為重病入院。

唔講後面個堆解釋都無咁柒

老婆上位
衰運連連

成撚日病嘅
同條賤種校長一樣

點會有案底

預咗係罸錢, 但冇判要拆咗個池?

罰得2萬難怪個個去僭建

AV大把呢D劇情

大富翁都罰多過兩萬

[member]睇下點捉姐，
你純粹買個充氣泳池，用就加水，唔用就夜水收埋，呢個應該唔算建築工程？

你話買幾塊板加固，已經定左個形比佢喔，長久用途，已經係工程？同埋影唔影響到結構

同埋要睇返個空間（花園）本身用途係咩，一開結無泳池，你自己起左個出黎，已經算潛建啦；
村屋本身天台係非住宿用途，定死左面積/體積，你加左野，起間房咪叫潛建咯[member]

HKIE Rules of Conduct
"Every member shall at all times so order his conduct as to uphold the dignity and reputation of the Institution and act with fairness and integrity towards all persons with whom his work is connected and towards other members."

MHKIE會唔知咩係潛建

法律面前 窮人含撚

永久泳池應該會有喉，慮水器等等駁住，令到泳池真係唔郁得，變咗永久

充氣泳池純粹一個超大容器裝水，大到可以俾你游咁解，而依家個case只不過係將充氣泳池物料，由膠變咗做木板(假設木板無固定係地下)，咁都叫法例定義下"建築物"好似有啲牽強

至於你話天台加建嘢，係因為會固定，所以先叫建築物，所以先有潛建